國歌法公聽會擾亂秩序 港獨男被逐離場

多名職員上前阻止，將陳家駒(箭嘴示)壓在牆上。

立法會政制事務委員會今午(5日)繼續就《國歌法》本地立法舉辦公聽會，有出席的公眾人士在發言時大叫「香港獨立」被趕出會議室，香港眾志秘書長黃之鋒其後發言力撐該港獨人士，反批評立法會多名職員包圍該人的做法。

以公眾人士身份發言的學生獨立聯盟代表陳家駒，指香港年輕人近年成為奴隸，期間突然在座位上大叫「香港獨立、以死相博」，他更欲展示一幅藍色的旗幟，惟他未及展示，已有多名職員上前阻止，將他壓在牆上。委員會副主席周浩鼎指陳行為不檢，擾亂秩序，將他遂出會議室。

之後輪到黃之鋒發言，他指年輕人有撐港獨的自由，批評周浩鼎派7名保安將陳家駒押離會議室的做法。黃又說，倘若《國歌法》在本地立法，先例一開，恐日後《國家安全法》等全國性法律亦會在港實施，又憂中央以維護國家安全為名，干預香港施政，踐踏港人自由。黃又指港府高官的子女多在國際學校或國外讀書，質疑他們的子女唱外國國歌多於《義勇軍進行曲》。

政制及內地事務局局長聶德權表示，《國歌法》並非懲罰機制，非要強迫市民愛國，又指愛國情操不能強迫，期望市民勿流於偏激，應如立法會議員早前實地視察大灣區般，以開放及全面的心態實地了解。聶強調，觸犯《國歌法》的刑事門檻不低，須有足夠證據才能提出檢控，法庭亦會考慮多項因素才作出判決，重申《國歌法》的本地立法符合香港的普通法制度。

香港獨立！

香港獨立

有guts

香港獨立！

家駒好波
香港獨立